{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050010",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0068649",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 구어리 고분군(慶州 九於里 古墳群)"
    },
    "text": "慶尚北道慶州市外洞邑に位置する三国時代の新羅の木槨墳·石槨墳が発掘された。 慶州区オリゴ盆地群は南川上流の西側丘陵一帯に位置し、海抜60~70mの低い丘陵一帯に分布する。 慶州から蔚山方向に7番国道に沿って15km程度行くと、外洞邑を過ぎて区域村があり、古墳群はこの区域村の南側にある。 旧児童古墳群は旧児童古墳群Ⅰ·旧児童古墳群Ⅱの2つに区分される。 古墳群の範囲は正確には分からない。 1998年、旧子供古墳群が位置した稜線に住宅が造成され、古墳が毀損された。 破壊されていない丘陵地帯を対象に発掘調査が行われた。 遺物としては、木槨墳、石槨墳、屈式石室墳、甕墳、石槨墳、朝鮮時代の瓦窯跡などがある。 木槨墳は22基で最も多く確認され、主人公を安置した木槨と埋却物を入れる木槨に区分される。 規模の大きい第1号の木槨墳には鉄器など100点余りの遺物が出土した。 木槨墳は4世紀後半から5世紀前半に造成された。 石塚の木槨墳は5世紀後半から6世紀前半に流行し、墓穴が小さい中·小型だ。 掘式石室墳は天井と壁が破壊され構造把握が難しい。 石室の平面形態は四角形と環長方形がある。 貝殻型の石室は遺体安置所の高さが30㎝以上で高く、追加売場になった。 石室墳は7世紀前半頃に造成された。 丸い底の短い木壺、火鉢形土器、筒形器台、カップ形土器などの土器類と鉄器類が出土した。 旧オリゴ墳群は4世紀から7世紀前半に造成された古墳群である。 古墳からは事前に分からない遺物が多く出土し、新羅の墓制の変化を示している。 木槨墳は様々な武器と無垢類が副葬された。 石塚の木槨墓では土器と農·工具類などが主で構成が単純だ。 この古墳群の木槨墳は、東穴主張新羅の最高支配層の墓のような形をしている。 古墳群の規模と埋め合わせの数量·種類は時期によって変化し、新羅中央勢力の成長と周辺勢力の衰退を表している。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古墳群はどこに位置していますか？",
            "answer": "この古墳群は慶尚北道慶州市外洞邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "古墳群の範囲はどのくらいですか？",
            "answer": "正確な古墳群の範囲は分かっていませんが、慶州区オリゴ盆地群の南側にある区域村の近くに存在しています。"
        },
        {
            "question": "この古墳群の特徴的な遺物は何ですか？",
            "answer": "この古墳群からは木槨墳、石槨墳、屈式石室墳、甕墳、石槨墳、朝鮮時代の瓦窯跡などが出土しています。"
        },
        {
            "question": "木槨墳は何基も確認されましたが、最も規模の大きい木槨墳には何が出土しましたか？",
            "answer": "最も規模の大きい木槨墳からは鉄器など100点余りの遺物が出土しました。"
        },
        {
            "question": "木槨墳はいつ造成されましたか？",
            "answer": "木槨墳は4世紀後半から5世紀前半に造成されました。"
        },
        {
            "question": "石塚の木槨墓はいつ流行しましたか？",
            "answer": "石塚の木槨墓は5世紀後半から6世紀前半に流行しました。"
        },
        {
            "question": "石室墳はいつ造成されましたか？",
            "answer": "石室墳は7世紀前半頃に造成されました。"
        },
        {
            "question": "この古墳群はどのような墓制の変化を示していますか？",
            "answer": "この古墳群からは新羅の墓制の変化を示す遺物が多く出土しています。"
        },
        {
            "question": "この古墳群は新羅のどの支配層の墓のような形をしていますか？",
            "answer": "この古墳群の木槨墳は、東穴主張新羅の最高支配層の墓のような形をしています。"
        },
        {
            "question": "この古墳群は何を表していますか？",
            "answer": "この古墳群の規模と埋め合わせの数量・種類は時期によって変化し、新羅中央勢力の成長と周辺勢力の衰退を表しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 583,
        "QA": 412
    }
}